## Gigg9-19

meinst du dass es nicht gut ist
 wohlerzogen zu sein
 findest du dass wir stattdessen
selbstzentriert Egoisten sein sollen
 die einfach tut was uns selber gut denkt
 nein überhaupt nicht
 als Menschen funktionieren wir nicht so dass wir entweder wohlerzogen oder dysfunktionelle sind
wenn niemand uns mit der Erziehung versorgt
 da lernen wir von selbst und funktionieren dabei gut
autonome Weise beiderseitiger Weise
 aus den Wünschen der Umgebung heraus
 alle Menschen
 wollen gerne gesehen werden von den Menschen in der Umgebung
 und daher
 ein Kind sieht einen Erwachsenen etwas tun auf eine gewisse Weise
 das Kind denkt nicht bewusst dass es so so tun soll
es passt dich nicht an
es übt sich nur darin das gleiche zu tun weil es ein bild
 von dem tun hat
 und dann wird man gern gesehen
was ist Vertrautheit
 und
 ist eine kulturelle Prägung
diese
 macht den Grund aus
 unseres sozialen Benehmens
wenn sie nicht zerstört wird
durch Steuern der Erziehung
 und Erwartungen
dass man sich anpassen soll
 damit
wir erfüllen sollen tüchtig zu sein und Lob zu ernten für das was wir machen
bei unserer Entstehung werden wir die ersten 14 Tage ganz autonom sein
ganz einig uns selber
 wir haben alles was wir brauchen
 und daher entwickeln wir uns die ganze Zeit
 wir haben auch
ein Gedächtnisfunktion
 und daher erleben wir was es heißt geborgen vertrauensvoll und frei in uns selber zu sein
diese Erinnerungen tragen wir bei uns das ganze Leben lang
 und wenn diese nicht zerstört wird
 werden wir großzügig offen
verletzlich und stark im Selbstgefühl sein das ganze Leben lang
 leider wird dies oft verhüllt durch Anpassung
 aber
wenn wir nach 9 Monaten
 einmal geboren sind
 gibt es nicht mehr die gleiche Art der äußeren Geborgenheit wie in der Gebärmutter
 dort
 in der Gebärmutter
 waren wir verbunden mit einem anderen Menschen
der unsere äußere Geborgenheit war
und es war genug mit einem Impuls wenn uns ein Bedürfnis kam
 dann wurde das vorgestellt
 von dem uns ein Bedürfnis war und wir konnten die in uns herein nehmen
 und es verschmelzen lassen mit unserer Zufriedenheit in der Geborgenheit die wir hatten
 wenn wir geboren sind
da sind wir aber getrennt vom Körper der Mutter
 und da ist es nicht genug mit einem Impuls
 da brauchen wir eine Stimme
und wir haben sie
 wir schreien
die Umgebung
 stellt dann vor was wir brauchen
 und wir sind in Zufriedenheit in uns
 und da nehmen wir das auf was wir bekommen
z.b. Essen Kontakt
Wärme
 Windelwechsel
Laute oder Geräusche machen wenn uns jemand beruhigen möchte
 das Summen eines Liedes und so weiter
 wir sinken hinein in uns selber
 und wir kehren wieder zu der Freiheit nach der Befriedigung des Bedürfnisses
wir
wir gehen hinaus in das Alter
 ich kriege das nicht so ganz
 Kinder sind ja so unwissend
und sie tun Dinge
 die bei uns Erwachsenen nicht beliebt sind
 und da ist es klar dass wir sie erziehen
 sollte es etwa anders sein
sie passen sich uns an und tun das was wir Ihnen sagen und da werden wir zufrieden und sie werden auch mit sich selber zufrieden
 nein
 so ist es nicht
 sie werden zunächst zufrieden
weil wir zufrieden mit ihnen werden
 dann bekommen sie Angst
 weil wir nicht die ganze Zeit zufrieden sind
und da meinen sie dass es an Ihnen liegt
und da wird das Schamgefühl geboren
was später über geht ins Schuldgefühl
 und wenn man dann nicht
 Bestätigung bekommt durch die Erwachsene dass Sie zufrieden sind da bekommen wir ein schlechtes Gewissen weil wir nicht ausreichend gut sind
das Werfen dir und selber vor und später in der Pubertät
 drückt sich das in Magersucht Bulimie Bodybuilding Drogensucht
 und anfängliche Kriminalität aus
in einer Form von Selbstbestrafung
 weil wir nicht erfüllen können
dass unsere Eltern in sich zufrieden sind mit sich selber
 früher hat niemand
Kleinkinder erzogen
 sie waren einfach dabei
erst bei dem bei der Mutter und nah an ihrem Körper um warm zu bleiben und um Essen zu bekommen
 später waren sie auf dem Rücken von irgendjemanden oder auf dem Arm von irgendjemanden
sie dürften
im Bett mit den Erwachsenen schlafen zwischen den Erwachsenen um die Wärme zu halten
 und geschützt zu sein bis sie groß genug wurden mit anderen Kindern in einem Bett zu schlafen
bevor ein Kind etwa 4 bis sechs Jahre alt war hat man nicht damit gerechnet dass es überleben wird
 und man hat keine Kraft
 verwendet sie zu erziehen
das stimmt was du sagst dass Kinder Unwissen sind
und Ihnen fehlt das Urteilsvermögen was ihnen schaden kann
dafür sind wir als Erwachsene da
 die äußere Geborgenheit
 halten
 auch früher
 die Kinder wurden angehalten damit sie sich nicht ernsthaft verletzt haben
 und
die Erwachsenen zeigten die Kinder was sie stattdessen tun sollten
sie dürften ausprobieren und selber entdecken was ihnen Schaden konnte und was man gut tun konnte
aber Kinder brauchen keine verbale Begrenzungen an denen sie sich anpassen
 die sind nur dazu da macht über die Kinder zu haben
 und sie dorthin zu steuern dass sie zu solchen Kindern werden damit wir selber
 Lob ernten können wegen ihres Benehmens
was Sie wirklich brauchen ist dass wir
 behutsam
am liebsten ohne warte einfach sie anhalten
und Sie erfahren und erleben lassen
das ganze
 noch einmal
 und
davon werden sie durch diese Erfahrung geprägt
Achtung ohne Anpassung
 dann wird es zu ihrem eigenen
und es verschmilzt mit Ihrer Zufriedenheit
sie werden sich in das Einfügen was erlaubt und sicher ist
 und Sie werden sich bewusst was unsicher ist
und dann werden sie ein eigenes gesundes warnungs System haben
einen gewissen das sagt
 Warnung Warnung
wenn etwas gefährlich ist auf irgendeinem Art
das ist natürlich Entwicklung
die natürliche Entwicklung
 geht verloren
 und
 Kindern fehlt diese in dieser Kultur der Erziehung
und dadurch bleiben sie unreif
 anstatt
Reiff verantwortlich zu sein
 im Verhältnis zu ihrer
natürlichen Alters Reife
 dies ist der Grund weshalb Kinder heutzutage die erzogen werden
nicht in für ihn verantwortlich sein für sich selber heranreifen
 sondern
meinen dass Verantwortung ein Produkt sei
dass man übernehmen kann
und da wird es zu einem Mühlstein um ihrem Hals
 der lastet
und dies Arnstadt
was die Verantwortung ist
ein Zustand der die Freiheit merkt
bis wir ganz autonom wohl funktionierend sind in Beziehung zu anderen Menschen und in Beziehung zu der Gesellschaftsordnung
das ist das autonome System
 anstelle der Anpassung die aus dem
so darfst du nicht tun System
das autonome lernen
 baut auf die eigene Erfahrung
 und es braucht länger
 aber es ist eine Verknüpfung im selbst Gefühle
 und schenkt Selbstvertrauen
 es schenkt nicht Anpassung an die Werte andere Menschen
 die wir trotz allem nicht erfüllen können
je weniger wir Kinder bewerten und stattdessen sie
 nur
 an die Hand nehmen
umso tiefer sind sie in Kontakt mit
 ihrem angeborenen Selbstgefühl
 und umso besser wird ihr Selbstvertrauen oje oje oje da ist ja das ganze System der Erziehung ein Gedankenfehler dessen sich alle einig sind
dissen sich alle einig sind
 und wenn das so ist
wie kannst du dann daran glauben dass jemand ja glauben wird
 wenn du die einzige bist die die ist behauptet
 ich glaube nicht dass jemand mir glauben soll
 ich sage dass jeder die Möglichkeit hat in der Wirklichkeit das auszuprobieren
 und selber zu entdecken
wovon ist Ihnen am besten ergehen würde
 davon
 Erziehung zu leisten
 oder die Kinder
in der Zufriedenheit der Erwachsenen wachsen zu lassen
und dadurch zu lernen wie wir Erwachsene es leben und tun
 oder
Durchdruck dorthin gebracht zu werden das Richtige zu tun
 durch Belohnungen und Sanktionen wie es heute zuteilt zutage ist in den meisten Familien
 wenn wir
 da unzufrieden und gestresst sind
und darauf bedacht Leistungen zu bringen
 und liefern
 müssen in jedem Augenblick und wir fühlen uns unter Druck
 wie werden ausgelaugt und bekommen einen Burnout
 meinen dass die Zeit nicht reicht
 und dass wir es nicht schaffen werden fertig zu werden
dann werden wir uns zufrieden mit unseren bar
 und wir werden strengen
und wir
 wir tun so als würden wir uns erziehen brauchen
 und die Kindererziehung brauchen
 vielleicht
Wespenfallen
es ist möglich um zu denken und etwas anderes auszuprobieren
 das was ich empfehle und dann schauen
 vielleicht
 vielleicht erscheint die Erleichterung und die Zufriedenheit
ich weiß
 aber andere wissen das nicht
erst dann wenn der Friedel bei ihnen selber auftaucht
 die meisten Erwachsenen
die zu mir kommen
 tun dies gerade weil sie so ein schlechtes Gewissen haben
 so ein schlechtes Selbstgefühl haben
 und so ein
 schwaches Selbstvertrauen haben
 und wenn du dich fragst woher das kommt vielleicht entdeckst du dann
 vielleicht kommt es gerade daher dass wir uns angepasst haben
 an der Stelle davon es in der Wirklichkeit zu erfahren
 was ist dienlich
 und was ist schädlich
viele Erwachsene heute
 ihnen geht es schlecht wegen über Anpassung
 wegen Stress
 und Leistungsdruck
 und es rührt gerade daher
 aus der Erziehung
 die ihnen zuteil worden ist die letzten 80 Jahren
 die wir erhalten haben
statt dem
 miteinander leben
 in der
in dem der Mensch
 in der Kindheit der Menschheit geliebt hat
was
 ist es so in der Tat
 warum haben Menschen dann angefangen Kinder zu erziehen wenn es nicht nötig war
war es so einfach wie du gesagt hast dass manche merkwürdige alles andere sein wollten und sie haben lauter pädagogische spitz Spitzfindigkeiten geschaffen um sich auszusondern
 und Experten zu werden und
vorzüglicher als andere zu werden
hier hier in gibt es eine lange
blutige Gesellschafts Entwicklungsgeschichte
es geht von kleinen selbst verwaltenden Herden bis hin zu königtümer ne
und zu Hierarchien wo verschiedene Gruppen Macht haben wollen
 das Königshaus da
ganz oben dran auf der profanen Seite
 aber
 auserwählt von Gott
 und die über Hoheit der Religion auf der anderen Seite z.b. der Papst
ließe das Alte Testament in der Bibel
und es wird dir sehr klar werden wie Könige und
 Kaiser
ihre hohen Positionen stibitzen
dadurch dass sie
im Namen der Religion getauft werden
 ich werde einen kleinen Umweg machen
um
gießen Gedankenfehler
 ein bisschen besser zu entgegnen
 am Anfang waren die Kinder
der selbstverständliche Ressorts
für
 die Geborgenheit der Menschen
 zunächst war man selber ein Kind und wurde wohl umsorgt von denen die um einen wahren damit man überlebt
dann Buxmann heran und konnte teilnehmen und beitragen
für das Leben der anderen in der Herde
 die Kinder die so halt groß waren
 die wurden zu der Geborgenheit der kleineren Kindern
und so wuchs Mann heran
so lernten die Menschen dadurch dass sie
teilhaftig waren an der Gruppe
und konnten somit verantwortlich leben und freier und freier werden
 dann
haben sie die jungen Menschen gebraucht später um selber die äussere Geborgenheit zu haben
wenn Krankheit und altern einsetzten
dieser Kreislauf funktionierte aus den Voraussetzungen heraus die da waren in jeder einzelnen kleinen Gruppe
und sie haben funktioniert aus einem System heraus wo die Herde
jemanden auserwählt hat einen klugen Erwachsenen auserwählt
ha hat
 der das entscheidende Wort sagen durfte wenn etwas entschieden werden sollte
die Kinder waren die Voraussetzung für die Zukunft
 und so wenige von den Kindern überlebten
 und daher
 wurden für die Kinder gut gesaugt
 da war keine Erziehung nötig denn Kinder tun ja sowieso nicht wie wir Erwachsene sagen
 deshalb reden wir immer wieder und immer wieder so viel auf sie ein
sie tun wie wir es tun
 sie werden geprägt durch Bewusstsein
davon wie wir Erwachsene Erwachsene es tun
 und sie üben bis sie es können
 so ist es wenn es natürlich ist
 aber
 in der Gesellschaft heute
 haben wir es selten gern wie wir es selber tun
und wir möchten dass die Kinder besser angepasst sein sollen als wir selber es sind
 und da werden wir kritisch gegenüber den Kindern
wir werden uns zufrieden mit ihnen
 und
dann meinen wir dass sie wenn wir das zu tun besser werden
wir hatten als wir selber
 so ist es nicht
 sie werden nur unsicher und bekommen Angst
und können
nicht sie selber sein
 und werden
ausgepowert und bekommen Angst dass Ihnen ein Fehler passieren kann
wo du bekommen Angst dass man sie nicht gern haben wird
denn
 dies ist es
 was die Erziehung ihnen beigebracht hat
Ehe
 das ist ja dumm
diesen Gedankenfehler verstehe ich
 und ich bin dem wirklich ein Opfer ein Opfer
 ich habe das keinen Augenblick bezweifelt
sondern ich habe auch immer wieder und immer wieder auf die Kinder ein geredet obwohl ich das nicht gern habe
 und ich hatte das auch nicht gern als meine Eltern so auf mich eingeredet haben
und dennoch meine ich irgendwie dass ich so tun muss damit sie gute Menschen werden
und damit sie es gut haben werden und damit sie im Leben funktionieren werden
 unter der Oberfläche
 glaube ich dass sie sonst missglückt werden
 fangen an Drogen zu nehmen und kriminell werden
 ich weiß dass meine Mutter und mein Vater das auch von mir hielten als ich jung war
 und scheinbar
 glaube ich das auch unbewusst
ich
 ich habe nie festgestellt
das Erziehung funktioniert
und daher glaube ich nicht an sie
 und
deshalb sage ich dass sie ein Gedankenfehler ist
wenn wir die Anpassung einsetzen als ein ideal um besser zu werden als wir es sind
 wir sind sowieso ausreichend gut
 wir sind gut genug wie wir sind
wir sind
 ausreichend gut
wenn wir ein
 eine nette Art haben miteinander umzugehen
und wenn der einen einigermaßen gewöhnliches Leben um uns herum haben
 die Erziehung
Endstand
durch diejenigen die die hier hier geschaffen haben
sodass
 eine Oberklasse und eine Unterklasse entstanden
 die Oberklasse
sollte besser werden als die Unterklasse es war
 dadurch
 dass sie ihre Kinder zu Kindern erziehen
 und das einzige was dabei geschah
war das die Kinder in Anführungszeichen schlechte Nerven Anführungszeichen bekamen
ihnen gefiel Unsicherheit und Leistungsdruck
 und sie wurden gemein gegenüber der Unterklasse
 und
sie macht der Konkurrenz mit ihren
 mit ihresgleichen
sie wurden Lügen Haft
und hinter ging einander um erhöht zu werden
um in zu werden
und sie haben nichts geschaut um ganz oben zu kommen
 Belästigungen
 gehörten zum Alltag
wir sehen dies im ganzen Schulsystem heute
 und
wir
sind Zeugen
 davon dadurch dass
 Schweden
Welt erster ist
 wenn es darum geht
wie
 Kinder und junge Menschen versuchen sich das Leben zu nehmen
und trotzdem machen wir weiter mit mehr vom von demselben
 z.b.
 nennen wir es schummeln
 wenn Kinder einander helfen
 wenn es
eigentlich zusammen arbeiten ist
 und wir erschaffen neue Arten der Vergleichs Prüfungen
und wir schaffen Notensysteme die zu noch mehr Ausgrenzungen führen
anstatt zu dem gesunden System wieder zu kehren
dass der Lehrer
 alles was er oder sie
leeren kann und dass die Kinder die es lernen
und dass sie
das lernen können weil sie in ihrer Neugierde
 bleiben und ihre Entdeckungsfreude bleiben und sie einander inspirieren dadurch dass sie miteinander spielen
diejenigen die dann die mittlere Klasse wurden
 die haben das Ideal der Oberklasse übernommen
und haben ein gleiches mit ihren Kindern getan
 und da
 wurde es zu einem gigantischen majoritäts Missverständnis
 es wurde normal
ist gleich allgemein vorherrschend
es wurde allgemein vorherrschend die Kinder zu erziehen anstatt das natürliche
in Freude sie bei alldem dabei zu haben was man selber gelebt und getan hat
ein
Fehler
den man schwerlich überwinden kann
 es war nur die unterste Unterklasse
die diese liebevolle Art
 beibehalten hat
mit Leben mit seinen Kindern zu sein
 und
 diese Kinder wurden lieb
sie folgten den Erwachsenen
und sie wurden und aggressiv
sie wurden so dass sie dem Ideal der Oberklasse entsprochen hat
 und wo die Oberklasse gemeint hat dass ihre Erziehung dorthin die Kinder bringen würde
 da kann man von einem Gedankenfehler sprechen
 sie haben das Ergebnis nicht beäugt
denn wenn sie das getan hätten
dann würden sie gesehen haben dass eine liebevolles Miteinander leben mit den Kindern
das erreicht was sie sich als ideal gesetzt hatten
 aber
es war die falsche Klasse die den besten Weg gegangen ist
 und das konnte man nicht anerkennen
leider haben im Allgemeinen die Leute diesen Gedanken vieler nicht durchschaut
 sondern sie haben selber dass unrichtige angenommen
gerade als eine ideale angenommen
 und der ganze Kindergarten
das ganze Schulwesen
ja die kann das ganze Bildungswesen
 hat
hat nach diesem Ideal
 gehandelt bis jetzt
 aber jetzt wird es
an den Gründen gerüttelt
 da die Kinder schon in jungen Jahren gestresst werden
 bekommen Symptome des Burnouts schon in der vierten Klasse und aufwärts
Schwänzen
 Weigerung
 in die Schule zu gehen
 Krankschreibung
 und anderes
werd gewöhnliche und gewöhnliche
und es wird zu einem gigantischen Problem
 früher hat man das
als etwas Individuelles angesehen
 und hat versucht es durch individuelle Maßnahmen zu lösen
aber jetzt ist es so umfassend dass
allgemeine
 Veränderungen nötig sind
 und da weiß niemand was zu tun
 diejenigen die selber
in dem vergleichenden System erzogen worden sind
sie haben keine Alternative und sie wissen nicht was sie tun sollen
auf welche Alternative sie zurückgreifen sollen
 da ist es ein Bedürfnis
 zurück zu spulen und von vorne anzufangen
 damit wie wir als Menschen natürlich funktionieren
 und was es ist was dieses natürliche funktionieren
außer Betrieb gesetzt hat
 und dann kommen wir zu dem wovon ich schon gesprochen habe
 wenn es wahr ist
wie du sagst dass diese Gedankenfehler
 im Grunde das Problem
 ausmacht
das fast alle heute erleben
 wenn es um die Schule geht aber
 sie verstehen nicht was da los ist
 was können wir dagegen tun
 ich kann nicht
ich kann nicht ausdenken
 wie wir es lösen werden können
ich bekomme so einen Schiss wenn du das sagst denn ich verstehe das dass sowas ist was bewirkt dass es uns heute so scheiß schlecht geht psychisch
und dass wir dies lösen wollen aber das wäre Statist aufzulösen
Pflichten dir
Hilfe
 ein kleiner Trost
in diesem trübnis
und ein bisschen Ziehhilfe ist vielleicht dass die Natur eine solche schafft
ein Coronavirus
das bewirkt dass die Gesellschaft sich wehren braucht so dass nicht alle krank werden gleichzeitig sondern dass man es in die Länge ziehen kann sodass die die gesund sind sich kümmern können um die Kranken und dass es so einigermaßen ausgeht
das bremst die Zuwachs economy
und werd das Wirtschafts Leben den Tourismus das Reißen verändern und bestenfalls führt es dazu
 dass der innerer Reichtum wieder geschätzt werden kann
 anstatt daran zu glauben dass es möglich ist glücklich zu werden dadurch dass man Produkte besitzt
wenn wir umdenken
und zu dem primären übersiedeln
 und den inneren Reichtum
 anbauen
 halte inne
 schau dich um
 wird
Streiche das letzte
 werde dir bewusst
 dass dies nicht das Leben von irgendeinem sofort bedroht
ausatmen
 leg die Hand auf dein Herz
und spüre die Wärme und Derya
bleibe in dem
 bist du spürst dass du geborgen sein kannst im Innern
und du nicht weiter eilen brauchst
 nur da sein kannst
 ein bisschen warten
und etwas in dich an sich schicken lassen
 und etwas anders auftauchen lassen
 weißt du
ich bin reformist
 nicht revolutionär
 und deshalb
 lasse ich allem die Zeit die es braucht
ich
geile nicht voran
ich muss nicht alles auf einmal verändern wenn ich einen Gedankenfehler entdecke
 ich lebe mit ihm
um es in mir heranreifen zu lassen
 ich schaue was geschieht
 bevor ich etwas sage
 worüber ich etwas sagen möchte
 selbstverständlich habe ich reformistische Lösungen dazu
 aber
 darüber wollen wir jetzt nicht reden du und ich
sondern wie werden weiterhin
über die Gedankenfehler sprechen
die Gedanken vieler die zu my Hotels Missverständnissen werden
ich werde mehrere Hefte schreiben und in einem von ihnen
wert
 es darum gehen
 wie wir
 grundsätzlich
 dieses Problem lösen können ohne Revolution machen zu müssen
sondern nur durch die Reformation und durch die Veränderungen im Denken
